陶傑：《孤城淚》香港票房是重要指標

（原本希望遲d先開新post ， 但既然陶傑大哥評論。。）

重要事情再說：
1-《孤城淚》榮獲今年奧斯卡的最佳國際電影獎捷名
2-《孤城淚》導演Ladj Ly曾公開聲援香港反共抗爭。

香港戲院場次列表

相關新聞

《孤城淚》導演撐港人抗爭 「有時暴力是別無選擇」

與經典百老匯音樂劇同名、不過以2005年法國騷亂為藍本的第72屆康城影展電影《孤城淚》（Les Miserables），導演萊奇里（Ladj Ly）周一發聲支持香港的民主示威者，指如果政府「沒有做好自己的工作」，民眾上街示威是很正常，並指「有時暴力是別無選擇」。

萊奇里周一出席第24屆釜山國際電影節說：「我只能夠支持他們。如果政府沒有做好自己的工作，民眾上街示威是很正常的。」萊奇里又以法國「黃背心」示威為例，強調自己雖然不接受或支持暴力，但有時暴力是別無選擇。

預告片

推

陶才子好少咁直必推薦新片

要俾人知道黃色經濟圈嘅重要性靠今次

支持手足

夠啦 下下新戲上都票房是重要指標

雖然有啲太文藝 我呢啲無文化既人覺得前半part有啲悶
但帶出個意思係完全get到

最感動係 反抗個part勁似香港革命
唔知拍個時係咪有參考我地

真係重要指標

何況黃圈電影其實好少

幫推
樓上隻BCG又一個account

不過點都好 反正黃色經濟圈我係盲撐的

感覺有d似香港勇武紀錄片

puah

隔離有班五毛係度撥火，話無黑人撐香港，大大個導演係度支持無人講

啲示威者全部blackbloc 又有火魔
又用路牌做盾
又好似識be water咁
好有親切感
導演好有心

我覺得啲狗玩9和理非果part 先最似
陶傑叫人睇係因為佢覺得香港人仲太林善，應該要暴力啲。暴力係因為別無選擇

快啲去睇

絕對有黑人支持香港

不過，美國示威，香港人不必介入

個名呃左好多人入去睇
但好多人都睇到訓著

叫埋屋企人朋友去睇

拉大隊去撐黃圈

不過睇完預告又真係冇太大興趣 都係返校正D
可能係因為女主角

導演撐我地 我地點可以唔多謝佢

Push

琴晚睇咗

下我完全唔覺有悶場

睇咗
尾段超好睇

手足拍套戲 唔係唔睇掛

睇咗 真係超正

係 最尾完場感動到好想嗌光復香港
但我毒撚唔夠膽

tui

好多上映戲院都藍

已經睇咗

我自己睇完,覺得好似同黑警洗白咁,所以我都唔會推我fd去睇

最重要：導演係黃，套戲係黃

放心 會去睇

睇咗

百老匯係黃定藍？

加持

個導演講明有睇香港勇武

push

套戲唔錯的

但個故事係同香港反警暴唔同, 人地有唔同的社會問題

好睇，後半part完全投入

想睇，但又未敢去戲院

利申 睇咗

同埋入座率的確係多

戲院坐位間阻隔好大，應該無問題

已支持

個白警
最後好似放低左槍？

而家隔住兩個兩個咁樣坐㗎

左右前後都冇人㗎

呢套野真心好睇

Not exactly

又食人血饅頭

其實唔算好文藝
成套戲其實真係幾好睇 都唔會話悶
佢帶出嘅問題 正正係香港都有嘅問題
好易引共鳴

推推推

其實個重點係當權者種下最壞嘅種子

長出嚟嘅果實都唔會好

其實嗰個都唔係白警
佢只係lesser evil
出事個時 佢都只係諗住瞞

我自己覺得可以叫啲深黃朋友去
但係啲中立淺黃就不了
因為佢營造咗警察有好有壞嘅感覺
佢成套戲冇講過Issa點解會去偷嘢
會令人覺得Issa都唔係好人
後段圍差佬就好似差佬好慘
所以最好搵啲會獨立思考嘅frd去睇

推呀!!
睇戲啦!!

我撐黃色經濟圈

亦唔撚做黑警生意

Do you hear the people sing
Singing the song of angry men

It is the music of the people who will not be slaves again

係咪得我覺得個男仔本身出發點都唔係正義所以無咩共鳴？
本身已經有前科，自己又衰偷嘢，班fd子一嚟就否認晒佢犯過錯，最後玩報復係想攞人命唔係畀教訓
大多大多同香港都有啲唔同

其實套戲個情況同香港真係唔太似
見到上面話幫驚察洗白
我覺得並沒有 只係話你知人性係點
要講最大唔同個兩點
戲入面個班有後悔 而現實個班係話開得好
黃咗要負責 現實個班係黃咗話之佢

成套戲完得非常好
只係用一條好簡單嘅storyline的話：
*劇透，唔想睇唔好禁*

推 推到極度賣座

佢最後句嘢都係偏中立

要真實唔洗睇佢 落一落場就係

撐完孤城淚，不如撐埋叔.叔？

港產片先係真·黃色經濟圈呀

佢一定唔係白

不斷妥協根本都係同流合污

其實套戲嘅重點係最後想帶出嘅message

支持

呢套片唔係黃圈
但都要支持

[left]

其實有講點解偷：
*內有劇透*

其實班驚察係自作孽，慘唔慘就見仁見至了

外資

我覺得呢套戲嘅題材依然係好多人嘅禁忌

所以唔係黃唔黃嘅問題

我睇左。

因為法文，的確係睇得幾辛苦，但係俾D耐性，係好有共鳴。

尾段係會睇得好開心。

乜宜家最重要唔係個票房咩？

又扑件五毛

其實五毛邊度請人
利申想做

我你啱另一個男人其實有講到㗎

推 全香港人同我睇十次

文藝咩已經比想像中劇情片feel

不過真係最重要係救手足同報仇

電影message重要
票房都重要

無衝突

下星期睇

已睇推

其實幾好睇

利申睇左

好似2邊都唔係

戲院要人

想睇既唔好太過上崗上線
要有獨立分析
絕對唔可以因為人地有警暴就自我代入

以下劇透

值得支持

好同意
後尾齊心個part好突顯團結就是力量
不斷諗起香港街頭抗爭

香港人

會睇 推埋

上年到依家得返校同呢套咋嘛

up

你話呀 成日都睇到乜乜戲係黃圈指標

已睇

黃圈電影得呢兩套，而且相隔咁耐
話係分期指標都得

call馬去睇

諗起啦 之前有班7頭話唔睇葉問4又係黃色經濟圈試金石 黃子華套乜代宗師又係黃色娛樂圈試金石
即係我唔係話呢套唔係 我係話上面2套on99想騎劫者

咁我無話到乜代宗師係黃圈（呢套唔係）
我唔會立亂話一套戲係黃

大推

幫手足

個字俾班騎劫撚用爛左 老實真係見到都嬲
我一開始句野唔係針對套戲

我試過同FD講依套野幫警洗白,講原因都會比人屌到飛起
其實我都有自己睇法,但都係唔太再敢同人講

睇左 幾正

人地個情況同我地唔同 自己亂攞黎比
戲入面冇絕對啱嘅一方
係好多錯嘅選擇導致嘅悲劇
唔好拎住香港反抗運動嘅心態入去睇

琴日睇左，好睇 推po 但有個八婆係隔離講野好嘈 要嗌佢收皮

睇到最後一幕，眼好濕 要攞紙巾抹

真心呢套野係講法國嘅社會議題
雖然有共通點警暴同反抗
但係情況同香港差好遠 要獨立咁睇

入面引用雨果嗰句名言
就係話一念善惡導致悲劇因果
放低香港人抗爭嗰套入去睇 會舒服好多
入去睇係因為導演撐香港 that's it

連登仔開po叫人入去睇都應該講清楚
入去撐係撐導演
個故事唔適合攞黎做橫向比較

條女

唔係我條女，坐我兩個位遠 成日聽到有人低吟，係要人話先識停

我明佢唔係你條女
我係指條八婆，我都遇過類似觀眾

和你睇

sorry囉依家冇得食爆谷呀嘛

唔駛sorry
你叫條八婆收聲, 絕對正確, 幫左同場觀眾

未睇嘅快啲睇，值得一看

唔關事
2049都好多人睇到訓著

咁就食腸啦 睇到一半仲除口罩要職員提

戲透注意

我re錯人，sorry

條八婆而家仲要係戲院食野？
好離譜

呢度我都係太明

冇食 但除罩

又好似係
即係
沉默都係幫兇
都係抵打

好似描述到黑警都有黑警嘅難處咁
不過咁 法國警察會驚段片傳開去要揹鑊
但香港警甴呢？
已經係唔同層次

咁到好離譜

朋友係沙士時期入戲院，見到有人特登除口罩咳，又唔遮口

職員會在場觀察

同意大部分 但係獅子嗰度應該只係佢貪玩
個黑人細路衰慣有前科 導演就係想塑造冇人係絕對無辜 每個人或多或少都係受害者 亦係加害者 每個人都做錯少少揀錯少少 加埋自己嘅惡念 就會滾雪球造成好大嘅悲劇

係

市場都只係為自己 佢想要張卡係為左控制班警察 唔係為細路出聲 佢地看在眼內 報仇嗰陣咪一次過

係咪唔知戲院有cam mo住

我唔buy。
睇唔睇戲好個人習慣，有啲人幾年唔入一次戲院。
入左戲院亦都唔會對抗爭有咩幫助。
再者，好多人唔想抱住heavy心情去睇戲。
談何指標？

因為法國嘅問題牽涉種族牽涉移民
係社會文化問題 比較似美國不過冇咁暴力版
同香港嘅政治問題完全係兩回事
只不過個情景角色相似咁解

所以如果唔識獨立思考既人, 睇完真係會代入錯左, 懷疑人生

push this

香港每日都上演真實版

佢放左隻雞先有位放獅子 不過唔記得係咪偷嘅 不過市長同警察都話個細路有前科

話說好多結局留白我會屌鬼
呢套唔會仲覺得好合理

我啱啱睇完嗰陣都有啲不是味兒
因為係睇左連登啲po先入去睇
以為同香港差唔多 就有啲落差
之前上網搵番啲資料
了解番當年2005法國嘅警暴歷史
先可以獨立番黎睇成套戲
連登啲標題內文唔講清楚差啲害左套戲

尋日睇咗
好睇

啊係記得了

唔認同你個結論

Issa偷雞犯事俾人拉 俾佢老豆打

有得到應得教訓

個班黑警做錯嘢只係一味隱瞞

連道歉都冇

幾時開始睇戲唔使用腦
真心睇呢套戲唔好拎住過去一年嘅包袱入去
如果唔係去睇叔叔應該好啲有共鳴啲

同意 呢個應該亦係導演嘅原意
係呢件事上冇絕對嘅無辜
但係唔修正好啲錯誤
就會演變成一個無可挽回嘅悲劇

唔同香港 香港嘅問題係個制度

用銀彈大大力情罰黃色電影圈！！

我同意個細路有錯
但係唔好忘記有一幕好重要

今日睇左 一開頭擔心會訓著 劇情有啲亂
直到中段個死黑警沙展...I am the law 聽完真係覺得香港警犬心裡面一定當呢句係座右銘

佢個黑人下屬做錯野 會傷心同流淚 但都係相信沙展個永不道歉 永遠正確個套方式 變相埋沒左良心 同香港個啲話自己白警同會打輕手啲無分別

最後新到個個差佬 仲有啲良心 會關心個細佬 不過一滴清水點會鬥得過一潭污水 所以唔評論 或者最後都會屈服係呢個體制之下

721 831 101 1111 1112 1117 1118

等陣又變成反黨反革命禁片

所以要睇快手

咩叫文明社會你好認同呀

呢套係社會寫實電影嚟㗎喎

咪又係同流合污

一樣係污水其實

但講真，戲入面警察的確係仆街，但其實都有佢地管治既一套唔係真係錯曬喎，當地非法移民又多，治安差，當地警察個形象唔強硬，真係可能有執法困難，係政府仆街對當地民生漠不關心，又教育得差先會有呢個咁慘痛既電影，所以同我地而家呢個狀況唔一樣

你如果夾硬要比較嘅話

我只可以話油頭嘅教育程度應該高過香港黑警好多

睇咗，好好睇！！

全片由頭到尾都有共嗚位，因為响香港現實中都係咁，尤其警員心態果部份

或者咁講，對文明人有文明人既標準
但對生番係唔係要用返同一套得我就有懷疑

港產片。

，

撐埋港產片啦，
叔叔金都幻愛都三套了。

幻愛係黃圈

我一定會係時事台力推 (如果國安法仲未生效)

老實講冇得計咁多，因人而異啦接受程度，
一套電影咁多post，一定有黃有藍，
好難二分法咁定奪佢去黃/藍。

叔叔金都我都支持, 但睇佢地係支持本土, 非支持黃圈

片尾果幾句雨果名言好中
黑警及頑童(對抗者)，係被迫出來的

同意，係支持本土，唔一定下下追住黃藍嚟講。

Pish

【長文】中共在香港的滲透簡史

摘錄自流亡手足嘅新書
值得睇睇

睇完孤城淚，雖然套野唔關我地事，但有唔小位都有d偏幫差佬，睇完有d唔舒服。

幫推手足嘅作品
p牌推唔到

班細佬太過火
直頭想殺人

支持手呱

一啲都唔悶，幾好睇但係睇完係幾沉重

仲有《幻愛》呀

個轉折位做得麻麻，覺得個仇口位未嚴重到需要去殺死黑警
睇落會感覺班細佬有問題過黑警

無計
沉重是寫實

一定捧
希望唔會比國安法阻住哂

中文名真係譯得太好，「孤城」完全表達到悲淒嘅巴黎外郊、繁華嘅巴黎市心兩個平行時空嘅強烈對比，亦同原來嘅「孤星淚」音相近，雖然戲與小説也相隔150年，不竟兩個故事都係圍繞着警察同平民、社會公義和良知嘅故事。

無獨有偶，黃偉文亦曾用「孤城」來比喻香港。

電影最後嗰句引述番雨果書中原句，到今日仍然適用：
“Mes amis, retenez ceci, il n'y a ni mauvaises herbes ni mauvais hommes. Il n'y a que de mauvais cultivateurs.” Victor Hugo « Les Misérables »

《孤城淚》，推呀

上年5月上映

所以無參考香港
但反抗個part始終好有香港feel

因為香港都係參考黃背心

嗰兩個黑警衰極都知唔應該射細路
原因包括射細路會令自己前途盡失
公開咗自己會好大獲

但班細路擺明就不顧後果
想3個差佬死
當然以佢哋年紀可能未諗到要付出代價，同埋成個社區都係武力至上影響佢哋

如果黑警係射死咗個細路
以命償命我先覺得合理

Little Izza個眼神我相信好多香港人都好有共鳴

我認為唔好將班細路嘅反抗同香港示威者連結
背景完全唔同

香港示威者係捍衛民主自由，得不到回應先有破壞行為
但電影中班細路係武力至上，要殺人，而條細路本身都係成日搞事唔抵幫

成個社區都係罪惡溫床，個個都係仆街
同香港嘅背景、示威者嘅訴求係完全唔同

咁我無話到乜代宗師係黃圈（呢套唔係）
我唔會立亂話一套戲係黃

自上年6月起, 黃戲只有兩套: 孤城淚, 返校

(未計係香港獨立電影節放映既電影)

之後香港又inspire 番黃背心

no
上年黃子華套野都比人話係重要指標

互相學習嘛

套戲結局做得成
純粹係真係個黑警太智障 3個人就真係衝入去

你覺得以命償命先至合理

咁issa偷左隻獅子而最後獅子亦都走甩咗

你覺得佢係咪值得毁容呢

咁樣又係咪合理呢

獅子走甩咗,馬戲團會罷休?
如果差佬唔插手
後果係
1. 馬戲團同市長槍戰
2. Issa被馬戲團發現係佢偷獅子,Issa一定死撚硬
咁你覺得邊樣好

Issa根本唔識死,慣犯嚟
但今次偷獅子係後果好嚴重

我冇話黑警做得啱
但如果Issa唔偷獅子,根本唔會發生被射中毁容

好心你咪倒果為因

咁俾你揀
1. 馬戲團同市長槍戰
2. Issa被馬戲團發現係佢偷獅子,Issa一定死撚硬
3. Issa毁容

你點揀？

等陣先，呢套戲個主因係Issa偷獅子喎
Issa嘅遭遇係果亦都係因，係佢偷獅子嘅果(不論黑警嘅行為有幾錯，但只要佢無偷獅子件事就唔會發生)亦都係佢報復嘅因
所以我好認同樓上巴打講唔好將佢哋同香港掛鈎
香港人係抗爭緊＆捍衛民主，而佢哋嘅主要目的係報復

你搞清楚咩叫因果先啦

印尼記者因採訪（因）反送中示威

冇咗隻眼都唔應該係佢嘅果

佢做咗啲咩值得冇咗隻眼

套戲裡面

點解有啲人就係唔肯承認警暴

背景唔一樣都唔代表可以使力暴力

將警暴講成係因果都真係拗晒頭

偷嘢咪去坐監囉

個個偷嘢個個都理應毀容。傷殘一世咩

屯門巴倫紐加入放映《孤城淚》行列

$30 睇孤城淚

仲有錢賺咩

啱啱睇咗 成套戲都好緊張 黑警chris嘅對白直頭好似抄香港黑警 三個黑警嘅定位好反應到點解世界各地嘅差佬包括香港會變到今日咁
強權下嘅中立只係助長強權

黑警

我認為套戲係想講
暴力（警謈）只會引發更大嘅暴力（暴動）
反抗係助止唔到 就算你掩飾到真相（記憶卡）都一樣

呢段好有意思
當個制度腐敗
好人都係隨波逐流
不自覺成為腐敗嘅一部分
如果拍前傳
可能嗰兩個黑警最初都係咁會守規矩
慢慢習慣咗
就會幫自己違規亂嚟嘅行為搵藉口
好似個黑人嚮餐廳講
「我守呢區守咗十年，係要咁樣做嘢先得」

有少少劇透：
套戲唔係講伊薩係正義
而係講勇武抗爭都係由社會不公義造成
伊薩係犯法
就應該用法律懲治
而唔係執行私刑
其中兩位警察甚至行完私刑再警黑勾結
搵毒販幫手隱瞞
套戲前段有好多明喻（巴士站蝦女仔、屋邨俾師奶鬧）
證明班黑警慣咗濫權
一向乞人憎
中段搜伊薩屋企
其實證明唔一定濫權先入到屋
但片中白人警察就下下想濫咗權先算
永不認錯已經變成習慣
所以最後伊薩復仇唔係單一事件
而係長年累月黑警違犯濫權執法所致嘅後果

Agggg

推

睇左

可能有少少劇透：
你細心啲睇
當Issa球場俾人拉嘅時候
成班細路係即刻起槓
點解會咁？
其實導演借餐廳老大視點都講得好清楚
因為黑警慣咗濫權
班市民根本唔信你班黑警
就算班黑警真係有理據執勤
一樣得唔到市民理解同信任
男主角直情講「班市民根本唔尊重你哋，只係恐懼你哋」
戲中多次描述啲人一見警察到就走佬
唔係因為犯咗法身有屎
係知你班仆街會濫權（好似巴士站搞幾個女仔一幕）
黑人警察自辯「呢度一定要咁樣管先得」
但其實就係佢哋呢種態度
令到市民更加唔信任佢哋
佢哋執勤就越唔順利
越多阻撓
然後佢哋就覺得要再濫多啲權先做到嘢
跟住市民就更加唔信佢哋
陷入一個永劫迴圈

套戲拍得好仔細
開頭嚮車上面
白人警察對主角介紹四周環境一段
雖然係半開玩笑
但嚮佢眼中成個區嘅人都係罪犯
反映佢先入為主嘅行動模式

ACAB
已經有人監察權力 班差佬都知爆出來死梗
但警暴都係停唔到

班童黨偷野當食生菜，Issa都係慣犯
巴士段戲
濫權係一面
但個女仔係唔係冇食大麻我唔敢講
當野成班人係犯固然係先入為主
但當犯罪率高到一個程度
D人崇尚暴力，冇守犯意識
先入為主自然成為必然

其實未必真係監察到
只係肯定搞到好麻煩（俾傳媒報導）
正如香港黑警都知虐打示威者有上頭包庇
但有得揀都唔希望俾人知係自己做
唔係洗鬼蒙面同遮Number咩

個陶傑咪又係食人血饅頭

所以我先形容係永劫迴圈
互不信任導致嘅後果

現行公安條例好多唔合理既條例係拎黎對付67暴動
個時相信係有呢個必要
但而家明顯係惡法

對暴徒同對公民好難有一致既做法
係文明社會維持到治安既做法，規管
去到野蠻之地就未必達到效果

要警唔濫權
問題係，以佢地既權力，係唔係足夠做到佢地要做既野
如果做唔到
咁係要放棄職責e.g.放issa走
定係好似戲入面咁

當然唔係要合理化濫權
濫權好多時係為一己之利/方便
但更大問題係佢地冇足夠能力，資源
以致可以規規矩矩咁管理好個地方

其實成套戲入面無任何一方係絕對正確，所以先做open ending
真係千祈唔好代入香港

印尼記者唔係示威者/罪犯
已經唔可以拎嚟比較啦

不嬲都話有警暴，邊個人講過使用暴力係啱？
你有咩誤會

其實導演係咪都有參考左啲孤星淚嘅設定?

兩個都係偷野，但最後行嘅路唔同

唔使過分解讀
套戲好撚悶啱啱睇完

純粹講吓差佬幾仆街

解釋到嘔血都係有死撐issa中彈唔係果

而係警暴

劇透注意：
套戲就係講唔一定關能力同資源事
問題係有無嘗試同態度係點？
好似搜Issa屋一段
黑人警察心平氣和同Issa媽傾
Issa媽最後都肯合作
白人警察第一句就屌人老味喊打喊殺
人哋梗係唔同你合作
餐廳老大一段又係
白人警察一嚟就主觀覺得餐廳老大係賊一定唔肯合作
一嚟就出聲屌同恐嚇又拉又鎖仲話搞埋佢屋企人同舖頭
結果主角好好禮貌同老大解釋
人哋一樣肯合作
個故仔係強調白人警察一味主觀審判呢個係賊嗰個又係賊
結果失道自然寡助
邊個肯幫你？
其實拉Issa一段又係
唔係放唔放走佢嘅問題
而係警察半句嘢都無講直接拉人
有無同班細路解釋過因為Issa偷獅子？
無
一嚟就撳佢落地
可能你會覺得講咗班細路都未必信
但問題係
班警察真係無解釋過
你留意Issa一俾警察捉
班細路係重覆講「佢乜都無做，做乜拉佢？」
而三個警察只係一味叫人退後
好多時就係「費時講咁多」、「方便自己做嘢就得」
先會形成濫權

買左飛今晚睇！

你講得岩，但個重點已經唔係濫權到

搜屋一段，我認同黑人警察個處理手法
但佢個手法係灰色，唔係黑，更唔係白
黑係喊打喊殺
白係拎左搜查令先

同理
餐廳老大個邊，處理手法都係灰
黑係喊打喊殺，又拉又鎖
白係冇理據去充公，應該由段片公開

要講濫權呢兩單都係濫權

反而拉Issa
警察係冇義務同佢班frd解釋點解拉人
而佢班frd都知佢係偷野慣犯，好似都係佢偷左獅子
呢度警察係處理得唔好
但就拉人一事，佢地係冇濫權

上面冇能力，資源係指
佢地唔能夠用「白」既方法去解決事件
而最「好」既做法只係用「灰」既方式處理
當然由「灰」去「黑」，黑警自己都要負唔少責任

問題係警察執法順唔順利
同市民相唔相信警察係有直接關係
呢個就係你講嘅灰色地帶
睇返香港就有實例
港警權力最大喺呂樂年代同依家
結果民望係點？
當年就俾人屌有牌爛仔
依家就俾人咒黑警死全家
連巡邏都驚民居有人高空襲物對付自己
相反
警察權力相對被壓得最細嘅二千年初
強調公僕精神、服務市民
當年我識好多警察私下都話權力太細
好多事都做唔到
但偏偏當年警隊民望極高
甚至有《神經俠侶》、《新警察故事》呢啲戲訴說警察辛酸
《殺破狼》、《導火線》講警察迫不得已用違規方式破案
都得到好多人認同警察嘅工作
就算過啲界（灰色地帶）都可以接受
市民隻眼開隻眼閉
因為覺得港警點過界都有底線
好難事事跟足規矩做
問題係當市民唔再信任警察
呢啲灰色地帶都會自然消失

同香港唔太似
戲入面班黑人唔係良民、公民
而好多係自我放棄既潛在犯罪者
呢個可能係貧窮，受歧視等原因造成，未必係佢地既錯
但無可否認呢班人犯事/生事機率高
呢個亦唔係警察有能力解決到
而係個度全部人，包括再上層政府要合力解決既野

實際上黑灰警算係扮演左黑白臉角色
冇一開始既恐嚇，之後Issa媽、餐廳老大又會唔會咁順坦呢
對公民自然應該好聲好氣
但對犯罪傾向高既一群人好聲好氣係唔係一個好/唯一方法係有疑問既

Push
記得去返黃戲院

人性都係共通
嚮香港警察眼中
依家凡後生都係潛在犯罪者
其實你嘅諗法
某程度都代表咗戲入面兩個警察嘅諗法
尤其黑人警察
導演都做得好持平
唔會一味講到警察係魔鬼
老實講
我睇呢部戲嘅時候
心理上係偏向班警察
因為個環境真係好危險同難做
但退一步諗
更加證明人係好容易踏入濫權之路
然後覺得自己濫權係應該受人體諒
遺忘自己行為會做成咩長遠後果
令我覺得套戲特別有意思

認知失調會令人將自己既行為合理化，正當化
個個都認為自己岩，唔代表唔應該做自己認為岩既野
反而應該反思點為之岩，再去做岩既野

香港黑警同戲中警察都覺得後生係潛在犯罪者
一個指鹿為馬，一個指馬為馬
唔能夠因為佢地都話係馬就將佢地相提並論
戲中童黨亦同香港後生無可比之處
戲中警察濫權，或者情有可原
香港黑警就罪無可恕
呢個唔係雙重標準，而係情況有別

上星期睇左。
深層次思想唔推考， 以表面事實來睇我唔會將套戲同香港民主運動掛鉤， 掛鉤係醜化香港的示威， 完全係藍屍口中的黑暴。

第一， 戲中黑暴原因係私怨， 而男主角本身就好明顯有錯在先。 偷左人隻獅子。

第二， 比黑警打傷威脅完， 係以報私仇的方式想炸死黑警。

場地係非洲同中南美洲移民聚居城市， 相對其他法國城市好窮同亂。 成套戲同示威完全無關。 套戲背景d 人 仲停留係溫飽層面， 同香港追求自由係2 件事。

一路睇一路覺得將呢套野同香港掛鉤好伏。

我唔會話男主私了黑警係錯， 但我想指出香港係高grade 幾皮。

頭盔： 1999, 屌細力d.

根本完全唔同
外國嘅非洲移民，伊斯蘭教好多都係滋事分子，黑幫
香港嗰啲係示威者，一般市民

不過雷聲大雨點小

都多謝你支持手足

手足一定撐

我又唔覺得關認知失調事
人類天性就係會合理化自己嘅行為
尤其鍾意搵道德理由
黃秋生有個比喻好好
就算係古惑仔要撩事鬥非
都鍾意先講一句「你望咩呀望？」
先至開拖
俾自己有個道德嘅理由
覺得係你睥我冒犯我在先
我先郁手打你

片中細路的確唔同香港示威者
但警察一方嘅思考模式
的確同香港警察有相近之處
其實我係想講係警權失控引致嘅後果
香港同其他地方最後都係要承受
並唔係話細節完全相同
因為我睇導演想表達
都唔係講緊誰對誰錯
而係講述一種因果關係
好似佢最後引用孤星淚一段原文
都明示最後嘅大衝突
唔係單方面由班細路造就
睇返警察一方
男主角就係由堅持跟規矩做
最後都選擇唔將證據公開
到底佢係念在同袍之情？
定係俾白人警察一句「你交片等於同成個警隊為敵」而嚇窒？
真係得佢自己先知
其實如果佢即刻公開段片
開槍黑人警察受靶
會唔會令Issa消氣
唔會再有之後嘅Issa復仇事件發生？（當然有可能引發其他人示威）
我覺得呢個係導演高明之處
佢唔想一面倒苛責其中一面
只係講每個人都為件事升溫而推咗一小步
尤其班成年人
係無知無覺助燃令最後件事發生

認知失調（英語：Cognitive dissonance）是一個心理學上的名詞，描述在同一時間有著兩種相矛盾的想法，因而產生了一種不甚舒適的緊張狀態，後續為了改善緊張狀態而改變自身行為或想法，使自己相信理念與行為間沒有衝突。 from wiki

黑人（或貧民，住個到d人）圍內處事係點？
愉拍者冇認錯冇悔意，受要脅去偷拍其他人
偷獅子者冇認錯冇悔意，差d被人拎去餵獅子
呢班人是非不分，有私怨/利而無公憤/益
公開段片不過係比機會佢地借機生事
而且生多幾多次都唔會令情況改善

有人唔明點解餐廳大佬同白警唔放段片出去
因為佢地知放完之後，示威，暴動，平暴，換警
loop多幾多次都好，情況係唔會改善
只會加深黑人=犯罪既偏見
餐廳大佬已經見識過

警察方面思考方式，同行動有相近之處，我唔反對
但有d人（其他地方，其他人）好中意問，你咁做同共產黨/黑警有咩分別
今人反感
因為即使思考行動相近，唔代表兩者正當性相近
相似既思考行為，可以一個岩一個錯

*義憤/公益